\documentclass{beamer}
\mode<presentation> {
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{default}
\usepackage{color}
\definecolor{bottomcolour}{rgb}{0.21,0.11,0.21}
\definecolor{middlecolour}{rgb}{0.21,0.11,0.21}
\setbeamercolor{structure}{fg=white}
\setbeamertemplate{frametitle}[default]%[center]
\setbeamercolor{normal text}{bg=black, fg=white}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]
[bottom=bottomcolour, middle=middlecolour, top=black]
\setbeamertemplate{items}[circle]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %no nav symbols
\setbeamercolor{block title}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg!50!red!50!blue!100!green}
\setbeamercolor{block body}{parent=normal text,use=block title,bg=block title.bg!5!white!10!bg,fg=white}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}

\usepackage{graphicx} 
\usepackage{booktabs} 
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage{geometry}     
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage{eurosym}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{ragged2e}
\justifying

\input{cc_beamer}

\title[Les Chiffrofêtes]{Les Chiffrofêtes} 
\author{Genma}

\begin{document}

%% Titlepage
\begin{frame}
	\titlepage
	\vfill
	\begin{center}
		\CcGroupByNcSa{0.83}{0.95ex}\\[2.5ex]
		{\tiny\CcNote{\CcLongnameByNcSa}}
		\vspace*{-2.5ex}
	\end{center}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\begin{center}
\Huge{Les Chiffrofêtes}
\end{center}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Qu'est ce qu'une chiffrofête?}

\begin{block}{Chiffrofête, cryptopartie...}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Le terme de cryptoparty (contraction de crypto - chiffrement et party - partie, fête) est souvent francisé en cryptopartie mais nous utilisons le terme de chiffrofête (contraction de chiffrement et fête) qui se veut une traduction moins connoté de ce terme.
\item L'autre appellation que nous utilisons pour ce même type d'évènement étant les Café vie privée.
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Rien à cacher}

\begin{block}{Que répondre à Je n'ai rien à cacher?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item xx
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Le public concerné}

\begin{block}{Quel est le public ciblé/concerné par les chiffrofêtes?}
Le public est divers et varié :
\begin{itemize}
\justifying{
\item Journalistes
\item  Scolaires (Lycéens, étudiants)
\item  Grand public (tout âge confondu)
}
\end{itemize}
\justifying{
D'une façon générale, ce peut être toute personne sensibilisée / concernées par les problématiques de la vie privée, de la sécurisation de ses communications...
}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Ateliers}

\begin{block}{Quels sont les ateliers possibles?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item  OTR “off the record”
\item  TOR : Présentation de Tor, Utilisation via le Tor Browser bundle et/ou le live-cd Tails
\item  TrueCrypt : Présentation, Création d'un conteneur chiffré, Utilisation avancée (Conteneur caché)
\item  GPG : Thunderbird et Enigmail, création et gestion des clefs, réseau de confiance...
\item  Le tracking sur Internet : utilisation d'extensions pour Firefox
\item  Darknet : I2P etc.
\item  Crytpoavancée : chiffrement de serveurs, TAHOELFS...
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Les logiciels}

\begin{block}{Quels logiciels?}
\justifying{
Les outils présentés sont donc tous compatibles Linux, Windows et Mac et/ou y possèdent des alternatives, et on parle aussi des problèmes rencontrés sur mobile.
}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Mini-conférences et conférences}

\begin{block}{Mini-conférences et conférences}
\begin{itemize}
\justifying{
\item  Au cours d'une chiffrofête, une ou plusieurs conférences peuvent être présentées au public. 
\item  La présentation d'une conférence peut être indépendante de l'organisation d'une chiffrofête et les conférences peuvent être regroupées/fusionnées pour faire une conférence globale abordant différents thèmes au cours d'une après-midi ou sur une journée entière par exemple.
}
\end{itemize} 
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Organiser}

\begin{block}{Qui peut faire une chiffrofête?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Toute personne qui a les connaissances minimales et qui souhaite les partager peut se lancer dans la mise en place de sa propre chiffrofête.
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Logistique}

\begin{block}{Quelle est la logistique d'une chiffrofête?} 
\justifying{Les éléments suivants ont été identifiés : }
\begin{itemize}
\justifying{
\item connaitre la capacité d'accueil du lieu, avoir un ou plusieurs contacts référents
\item prévoir une inscription en ligne (pour évaluer le nombre de participants) sur un outil permettant l'anonymat
\item prévoir un accès à Internet via un réseau filaire (câbles ethernet + switch) et/ou Wifi.
\item prévoir chaises, tables, rallonges électriques en quantité suffisante
\item un vidéo-projecteur 
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Le lieu}

\begin{block}{Quels sont les lieux susceptibles d'accueillir une chiffrofête?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item   
Les chiffrofêtes étant destinées à un public varié, du grand public aux utilisateurs plus avancé, les lieux peuvent être des médiathèques, des salons informatiques...
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Communication}

\begin{block}{Quelques slogans peut-on utiliser pour promouvoir les chiffrofête?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Venez apprendre à protéger vos communications en ligne !
\item Chiffrement et anonymat : reprenez le contrôle de votre vie privée.
\item Surfez et chattez couverts avec des cypherpunks gentils.
}
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Ou encore}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Parce que préserver sa vie privée est un droit,
\item Parce qu’on peut avoir envie de ne pas être espionné,
\item Parce que l'on a TOUS quelque chose à cacher,
\item Parce que les outils existent et ne sont pas si compliqués…
\item Venez apprendre à vous protéger en ligne !
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Des conseils}

\begin{block}{Quelques conseils pour le déroulement de la chiffrofête?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item S'adapter au niveau des participants (du débutant à l'utilisateur avancé)
\item Prendre en compte des besoins et des attentes du public.
\item En début de séance, un petit sondage/tour de table permet de définir les attentes et les ateliers qui seront
\item La durée conseillée pour les ateliers est de 1h30.
\item Deux ateliers successifs semblent suffisant pour commencer (cela fait 3h avec une pause entre les deux).
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
  

%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\begin{center}
\Huge{Les Chiffrofêtes et le logiciel libre?}
\end{center}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Le logiciel libre}

\begin{block}{Et le logiciel libre dans tout ça?}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Dès que possible, c'est le logiciel libre qui est privilégié. Chacun vient avec son ordinateur et quelque soit le système d'exploitation (GNU\/Linux, MacOSX, Windows, Android), les logiciels les plus adaptés sont proposés, installés.
\item Mais Apple, Windows et Android posent le soucis de ne pas être des systèmes libres, donc on ne peut pas leurs faire confiance.
\item Faire de la crypto là-dessus, c'est un peu comme avoir une porte blindée à sa maison, mais des murs en carton-pâte.
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Le logiciel libre}

\begin{block}{Le libre, le libre, le libre...}
\begin{itemize}
\justifying{
\item On incite donc fortement à utiliser uniquement des choses libres, GNU/Linux ou alternatives à Android (Replicant, CyanogenMod).
\item Windows et Apple sont plus que fortement déconseillés dans le contexte de la confiance et de la crypto.
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\begin{center}
\Huge{Conclusion}
\end{center}
\end{frame}


%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Les réserves}

\begin{block}{La crypto forte sur téléphone}
\begin{itemize}
\justifying{
\item On ne sait juste pas ce qui se passe directement au niveau des puces qui gère la radio (les « fameux » baseband).
}
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Les limites}
\begin{itemize}
\justifying{
\item Le chiffrement ne fait pas tout (il faut faire les mises à jours...)
\item Il y a aussi l'OPSec...
}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Merci de votre attention.}}
\Huge{\centerline{Place aux questions. Débattons...}}
\end{frame}

\end{document}
